[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

Flightradar24

Hong Kong FIR (VHHK) FR24 Overlay

Live ATC

VHHH Approach 119.100

VHHH Departure 123.800

VHHH Tower (North) 118.200

VHHH Tower (South) 118.400

教你聽ATC

1nm(海里) = 1.852km
1Knots(節) = 1.852 km/h

VHHH ATIS:
HKO TAF 機場天氣預報:
HKO METAR 機場天氣報告:
HKO SIGMET 向航機發出的危險天氣警告:

此帖不提供航空專業之臨場決定意見

航空交通管制並不與天文台之熱帶氣旋警告訊號掛勾，一切航班更改資訊請向所購票之航空公司查詢。天氣瞬息萬變，航空交通存在一定變數，一切臨場決定均由航空公司內部守則及駕駛員專業判斷，如有任何延遲，取消或滯留，請留意航空公司公佈。本人或本帖毋須亦不會負上任何責任。
本人或本帖提供之非專業意見，存在一定風險，請用大腦作出最後決定。

本人就機票之風險聲明及利益申報
本帖所提供之評論及分析，僅供此文讀者之旅程計劃用途，內容及資料僅供參考，航空公司過去的往績不代表未來的表現，對其飛行安全及服務水平不做任何擔保，飛行涉及風險，機票價格可升亦可跌，甚至變成亳無價值。旅客在決定是否購買有關機票之前應先閱讀有關風險評估，以了解該建議發售之詳細資料，並應就本身的財務、其他狀況及需要，詳細考慮並決定購買有關機票是否切合本身特定的旅遊需要，若有需要更應咨詢獨立之行程、財務及其他的專業意見，方可作出有關購買決定。此對話不應被視為亦不構成本人向任何人士推介有關航空公司，或邀請或誘使任何人士去取得、購買或認購有關航空公司機票，或構成任何要約。
您應就本身的旅遊經驗、旅遊目標、財政資源及其他相關條件，小心衡量自己是否適合購買任何機票。機票價格可升可跌，購買機票或會為你帶來虧損。
倘若你選擇將機票所需支付的港幣付款兌換為外地貨幣,可能須承受匯率波動的風險。
一般而言,傳統航空公司及廉價航空公司的航班同樣有機會面臨相關及平等的常見延遲風險。

最新消息可以去機場管理局官網睇

航班資料 - 香港國際機場

航班資訊 - 深圳寶安國際機場

部份航空公司網站
國泰航空 CX /國泰港龍航空 KA

香港航空 HX

快運 UO

中華 CI

長榮 BR

日航 JL

全日空 NH

大韓航空 KE

韓亞航空 OZ

星航 SQ

泰航 TG

想claim保險去隔離post問

小弟個人心得:

UO專區
根據過往經驗
佢情願cancel都唔會delay
自己執生
如果買咗保險 記得拎延遲證明書

CX專區
如果你喺日本同韓國返香港
如果你真係非一定要如期返香港不可嘅話
你打去CS問下可唔可以改經台北返香港先
台北返香港班次多好多
Delay影響會較小

LM

聽日飛

麻煩問飛唔飛得嗰啲擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number

氣象撚 第1次飛遇上打風
聽朝AY早機留名

今晚UO624係咪應該冇問題

日期 09-Jun-18
時間 0205
航空公司 釜山航空
Flight number BX392

本身聽日下午飛台北
立即改早一日 （今日走）
而家出緊機場

日期 8-6-2018
時間 12:00
航空公司 HK Express
Flight number UO 898

時間 11:20 先真

首先UO要返得切機

8/6
01:00
Hk airline
HX 616

Same

祝順利起飛

2018/06/09
0910
Finnair
AY102

麻煩加多個目的地
有時唔記得inbound定outbound

你留意下上一班嚟香港嘅有冇cancel

2018/06/08
2340
Hkexpress
UO624
東京羽田

使唔使咁早

聽朝先算

今次真係898啦

留意下GK023 inbound 有冇delay

香港飛關西

打錯
今晚

不過最精彩嗰啲 frequency 都係冇得聽

例如？

En route east sector la

2018/06/08
15:05
Hkexpress
UO688
關西機場

今晚0200前我保持樂觀
視乎風暴強度會唔會快速增強

今日D機起碼預delay 1小時，即使機準時但大雨紅閃都搞到遲

以前APP+DEP 有埋Terminal Radar East

艾加

唔係大風 而且機底冇人開工而delay

日期 08-Jun-18
時間 0750
航空公司 香港航空
Flight number HX771
HKG/BKK

頭先睇住澳門果幾隻機係到畫圈圈，轉到頭都暈

陣間6點UO622

你走啦
玩得開心啲

睇住架UO851, 通常落地之後飛622

留名

8/6
11:15am
國泰
CX739
新加坡

Terminal East 嗰度天氣好差
好幾隻本來 ABBEY3A arrival 都扔咗落 BETTY hold
不過個風咁廢，應該唔使 cancel 啲機，但係因為 backlog，delay 一粒鐘就走唔甩

成行機會大，準唔準言之尚早

不過呢D早機，通常都無咩事。成機場都係飛機，有事都可以換機飛。

其實暫時係咪預測聽朝早機出發都無乜大問題

Btw
日期 08-Jun-18
時間 0845
航空公司 HKEXPRESS
Flight number UO848
HKG/NRT

想知佢inbound係邊班機

8/6
TOKYO NRT
UO 849
1505 take off from NRT
2000 arrived HK

Thank you

8-6-2018
中華航空
CI 910
1400 Hongkong
1555 Taoyuan
唔該

UO D機inbound係邊架唔易估。
你早機，通常佢有2,3架過夜機調配，除非今晚UO D機大範圍遲到，咁就難講啦

睇實樓上架848 佢遲就你遲

留意CI909 台北來港果班

thanks

咁多班 無事嘅

路過

專業

FR24 feed?

睇唔透佢架773邊到黎，同埋條線D機型好雜
330,350,773,77W 都出現過

EQV咁咪重好 多啲機可以用

唔該巴打

聽朝繼續留意下

但如果機場大風大雨又或者紅閃個d就算有A350都飛唔到

Delay 左兩個鐘 依家先比飛

留意UO193,227 通常係呢兩班到之後做688

飛邊到

關西

UO862

係呀屌

排緊第三定四，前面架因航430做乜9

飛

Flightradar 目送巴打起飛，good day

聽日一定會好天既

日期 6月8
時間 0950
長榮
BR892
HKT to TPE

HKT係布吉
放心啦

打錯
香港先岩

見到個風向東行，有啲驚

睇住架BR891 有無遲

2018/6/8 13:15
香港航空
HX245
HKG to TPE

Date 6月8日
Time 14:25
CX751
HKG to BKK

依家喺關西機場，全部去香港嘅機都Delay咗，未知幾時起到飛

因為去關西無一班準時，連帶回程都遲

上一次反而冇Delay，準時走到
依家講係香港天氣問題飛唔到，啱啱問咗空姐，佢話依家預約咗20：15起飛

平時關西黃昏回程都會flow control

咁我上一次真係勁好彩

你坐邊間，同你預測下

9號 0050
mm068
真係坐親都打風
十號風球都中過，delay兩日

似係GK63?

Delay地獄

8號17:50
HKG->TPE

來回台北唔使再問
冇得輸㗎

平時已經由朝到晚flow control ，等機仲耐過坐

6/8 0845
UO848
HKG to NRT

麻煩曬

上面有覆過，基本上睇今晚2200－0400 UO會唔會大範圍遲到

9/6 1045
香港飛曼谷
FD 509
會唔會Delay/冇得飛?

日期: 9-6-3018
時間: 11:00 am
航空公司: 香港航空
航班編號 : HX648
目的地: 宮崎

Thx !!!

日期: 7-6-3018
時間: 2340
航空公司: Hkexpress
航班編號 : UO624
目的地: 東京羽田

岩岩同你揮過手 ？

岩岩先到地

唔係，我係網上睇住你隻機姐，哈哈

我係派餐狗
暫時都仲未有Delay

好似就登陸啦
留名

登陸咗

上面有兩個3018年先飛

聽日下午1:55泰航由泰國飛番香港 再8:55pm長榮飛台北
會唔會冇得飛😭😭😭
因為關係到兩班機 宜家好麻煩

日期: 8-6-2018
時間: 15:45
航空公司: 香草航空
航班編號 :jw304
目的地: 東京成田機場

同一個booking number

6月10飛台灣希望冇野

危危地，好睇來程會唔會遲同機場運作。
唔可以遲過1730push back 1800起飛。
如果唔係成田宵禁就係咁先

日期 20180608
時間 1105
航空公司 China Airlines
Flight number Ci904

Sorry 啱啱先睇上面話唔洗再問
自對一打

希望個風快d走
我見佢前2日都取消左班
唔該巴打

前兩日衰 technical 啫

應該頂多係雷雨影響
我諗風已完
不過寫到好似仲有機會升級

我依家先返到黎

原來係咁
以為係因為打風
唔該巴打！

日期: 8/6
時間: 17:10
航空公司: HK Express
Flight number: UO730

Thanks!!

危機解除
不過聽日會落雨
一樣有可能會delay

分開訂 唔一樣
希望冇事啦 上年去台灣又撞正八號cancel
今年又黎 有冇咁黑仔

日期 8 June
時間 2000 depart
航空公司 cx
Flight number cx531
目的地 桃園去香港

唯持一段時間然後轉一號就差唔多

日本又有個風...下星期就飛啦

仆街鳥
紅雨

而家最驚比日本個邊個風影響到

集氣

巴打，祝你好運。
架機宜家先係石垣上空。

日本果邊點 星期一飛大阪

屌佢老母
1735機delay到2005
1730機嘅話就淨係delay 30mins

由於颱風派比安，國泰港龍航空往來福岡機場已受影響。

以下於2018年7月3日（星期二）出發的航班已取消:

國泰港龍航空
由香港往福岡：KA342
由福岡往香港：KA343

以下於2018年7月3日（星期二）出發的航班已受延誤至2018年7月4日（星期三）:

國泰港龍航空
由香港往福岡：KA380 (預計出發時間: 07:05)
由福岡往香港：KA381 (預計出發時間: 12:25)

中左KA380 好彩唔係取消

以下航班已被取消：

原定出發日期 航班編號 出發地 目的地
10/7/18 UO 152 香港 花蓮
10/7/18 UO 153 花蓮 香港
10/7/18 UO 812 香港 石垣島
10/7/18 UO 813 石垣島 香港
11/7/18 UO 812 香港 石垣島
11/7/18 UO 813 石垣島 香港

颱風瑪利亞正接近沖繩島 / 台北 / 福州

颱風瑪利亞正接近沖繩島/ 台北 / 福州，香港航空正密切監察其對航班運作的潛在影響。目前航班運作正常，但預料於7月10日往來日本沖繩島及7月10日晚上至7月11日台北 / 福州之航班可能受到延誤及取消。

Diu

咁快手嘅今次

自己睇

2018年7月10日的航班取消：

華航
CI920 (香港 -> 桃園)
CI924 (香港 -> 桃園)
CI921 (桃園 -> 香港)
CI928 (香港 -> 桃園)

長榮
BR869 (桃園 -> 香港)
BR871 (桃園 -> 香港)
BR857 (桃園 -> 香港)
BR809 (桃園 -> 香港)
BR827 (桃園 -> 香港)
BR870 (香港 -> 桃園)
BR856 (香港 -> 桃園)
BR872 (香港 -> 桃園)
BR858 (香港 -> 桃園)
BR810 (香港 -> 桃園)
BR806 (澳門 -> 桃園)
BR820 (澳門 -> 台中)

國泰/國泰港龍航空
香港 -> 桃園：KA482、CX470、CX402、CX464、CX468、CX408
桃園 -> 香港：KA483

香港航空 - 香港 -> 桃園：HX284

HK Express：
香港 -> 花蓮 - UO152
花蓮 -> 香港 - UO153

大家買定旅遊保未

聽朝飛
留個名先

環保post 黎

一個可以用足一年

巴士幾點飛?我都係聽朝機

巴打,打錯左

關西返香港delay 得好犀利, 唔知係咪落閘落得太狠

9點

push

環保post

呢次應該影響唔大啦

個垃圾機場， 平時落下雨都hold 一粒鍾

平時無事，D 台北機都hold 哂係出面

幾點八號

睇睇天氣報告先啦

TAF ?

聽朝早機 仆街喇今次

聽晚夜機

今晚凌晨機
飛唔飛到？

睇下樓上幅圖先

香港天文台在 18 年 08 月 14 日 14 時 30 分最新發出的香港國際機場天氣預報

TAF AMD VHHH 140630Z 1406/1512 10015KT 9000 FEW015 SCT025 TX31/1406Z TX30/1506Z TN26/1422Z TEMPO 1406/1420 10020G30KT 3500 SHRA FEW010CB SCT020 TEMPO 1420/1506 13020G30KT 2500 TSRA +SHRA FEW010CB SCT020 TEMPO 1506/1512 13020G30KT 3500 SHRA FEW010CB SCT020=

Thailand 0745 15/8

咁你點 早d去機場？

睇黎對今晚至明早的航班有少少危機，不如個風繼續西應該樂觀

國泰航空宣布，23日由大阪往香港的CX595航班已取消；國泰航空23日由香港往大阪的CX502航班、由香港往名古屋的CX532 航班、港龍航空由香港往濟州的KA326航班及由濟州往香港的KA325航班已延誤；24日國泰航空由大阪往香港的CX503航班、由名古屋往香港的CX533航班 已延誤。

香港航空宣布，22日出發的香港往首爾仁川HX646航班及23日出發首爾仁川往香港HX647航班已經取消；23日出發香港往大阪關西HX612航班、大阪關西往香港HX613航班，延期至24日出發；原定24日出發香港往大阪關西HX616、大阪關西往香港HX617航班將同日延誤出發。

香港快運航空宣布，原定23日出發的香港往濟州UO 676航班、濟州往香港UO 697航班、香港往釜山UO 673、釜山往香港UO 673D、香港往大阪關西UO 688、大阪關西往香港UO 689、香港往大阪關西UO 862、大阪關西往香港UO 863、香港往名古屋UO 590、名古屋往香港UO 591將會延期至24日出發；原定24日出發的香港往大阪關西UO 688、大阪關西往香港UO 689將會延期至25日出發。

樂桃航空宣布，23日出發的香港飛大阪關西MM64航班取消、大阪關西飛香港MM67航班取消。

lm

琴晚成田都delay 啦～

有無人識睇個風會4定5 號登陸大阪

預計4號中午登陸和歌山縣/三重縣一帶

今朝睇預計5號登陸
而家快左咁多
4號想去京都
買左飛5號去環球影城
係咪兩樣都收得皮

個風5號係俄羅斯,你去俄羅斯間環球影城?

3號朝早7點幾機去鹿兒島，希望唔洗延遲

5號名古屋番香港有冇影響 好似吹正名古屋

應該完場 4號晚已係本州以北

4號ana大阪
希望唔好delay

正常今晚就會知，準備定改飛

5號ana東京

D飛機兜圈圈未？

5號0200 Jatstar 飛成田
好驚會cancel

東京唔會有事，國際線淨係改關西同名古屋

除非你好似我咁係坐内陸機

咁都好d

日本直播中

聽日係咪所有鐵路停駛？夜晚9點機，點去機場？

有無人知5號晚大阪關西翻香港有無事

走左啦個風

5號夜晚俄羅斯都到啦

人地住日本的

搞掂了

聽晚8:00？

咁早有機？

5號完咗啦

係高松，準備出街搵早餐食

今晚機呀

KIX Lounge已經full哂
希望今晚返到香港

X2 岀面有無餐廳開

得便利店同超市

巴打你有咩開程 我依家係酒店望住台風新聞發呆

行程

佢就算有車，你落去感受下個風先 我牛高馬大都行得好辛苦

京都直擊中

琴電 同商場都無開？

應該無曬所有公共交通工具
以我頭先行咗轉，好多鋪頭都無開，係jr站d麵包鋪，7仔同超市有開

你如果想挑戰自己可以試下行去附近d百貨公司 不過講真橫風橫雨仲要無車

我住係瓦町個頭 不了
本身諗住去男木島

其實早一個禮拜已經打定輸數今日會無地方好去

所以將最唔想去果個景點搬咗去今日

如果你想買野食可以google下附近有咩便利店/索性係酒店食

極度唔建議一路係街上便行一路搵

仲有咩景點

本身今日諗住去祖谷大步危

另一日去小豆島 兩個景點揀咗呢個

好彩你去完 有巴打依家係小豆島 唔知佢點 見到有高潮警報

尋日好天到仆街，係露天幾分鐘都會曬傷果隻

琴日去松山城 中午時份 又曬又熱 自己本身有d唔舒服 結果上左去影左幾張相就走 無去天守閣 覺得再行會暈低

想問下有冇hkexpress uo850既巴打 想知到底4號2010飛定係5號2010飛
佢email同官網時間唔同

RJBB 040430Z 19080G99KT 0500 R24L/0175V0550D R24R/1400VP2000D +SHRA FG FEW003 SCT008 BKN020CB 25/25 Q0956 NOSIG

80KT
Gust 99 KT

機場都浸成咁
乜你哋覺得去到真係有用咩

KIX?

學術台咪講咗呢種風只可遠觀不可近玩㗎囉
你估貓5真係流㗎

無5隻既，天鴿係澳門水平咁

今日係KIX 開港紀念日
個天俾左份厚禮

KIX變左水上機場

好似有船隻炒埋落登機橋度
唔止係就咁水浸

CAT2 左右？

貓3啦

更正
唔係登機橋
係直情出入機場其中一條橋

成個機場唯一的一條橋出去

我坐ANA，同埋今朝返到香港了

關西機場唯一對外通道爆大鑊變孤島

炒到路面都爛埋，檢查結構+鐵路，隨時全日都開唔番

7號應該冇事了?

改左今晚822轉內陸機了

787

Red eye 787有少少on9
都唔知訓好定品嘗下787好

又唔係long haul 最多末玩下變色窗簾同睇下live sports

關西機場有冇碼頭？

坐aisle
btw估唔到咁樣無啦啦有機會去見築地最後一面

去神户機場

隔離post 話鐵路長期運休，慘了

無5
佢埋岸之前已減弱左

各位等新幹線開返去中部走算啦

新神户-京都停電

隔黎post轉過黎

kix重開無時間表 伊丹同神戶無大損毀

6點開始有船送人出神戶機場

7號番香港 會唔會都delay?

等cancel

搞咗成晚 黎緊幾日都無機翻 最後先搵到去名古屋 再轉機翻香港

機場都浸咗 仲有咩好討論

於2018年9月5日16:45HKT(GMT+8)更新
HK Express 十分重視旅客及機組人員的安全。受到熱帶氣旋飛燕影響，日本大阪遭受廣泛洪水破壞，關西國際機場已暫時關閉，HK Express於9月4日至9日往來香港與大阪的航班因此而取消。倘若您將於未來一周搭乘航班來往大阪，我們強烈建議您關注本網頁之資料更新以便獲取最新消息。

目前已身在大阪的旅客，我們建議您改道由名古屋或福岡回港。目前該兩地之部份HK Express航班尚有機位供應，由大阪乘坐新幹線前往名古屋及福岡車程分別需約1小時和3小時，您可按此了解更多當地交通資訊。

推一推先

難得有機會中伏叫兩嘢春先
星期五早機表示等我飛咗嚟好個風

星期六夜晚機都唔知飛唔飛到

CUT飛保平安

星期四晚星期五凌晨飛台灣

台灣好似又話打風，唔知道15號可唔可以響高雄上到機趕返黎香港開工

星期六朝早飛台北轉去泰國 希望山竹唔好搞事
如果個風唔係打中升降地點其實係咪唔係好影響？

通常咁早中出香港 最後都會撻q

屌我而家係蘭嶼諗緊好無提早返屋企

都未知打唔打中
要睇之後發展
利申:16號下午機去台灣

台灣機應該係驚去到有無得land
山竹咁撚大舊點都中

請問一下大家 14號朝早飛東京請問有無影響？因為聽聞好似仲有一個風。

我都係14號朝飛東京
無影響啦應該
你聽聞嘅嗰個風應該就係喱個山竹

山竹前仲有個。😔

17號去安已不

16/9 朝早book好哂過澳門, 係咪可以準備取消

13號去台灣

好撚驚

全中既話係咪要考慮唔去?

18晚紅眼飛韓國，應該安全？

16號中午飛台灣🤪勁驚

坐16號0200坐gk20
希望班機走得切

做乜咁轉折唔直飛？平好多？

不負責任預測
星期三
風力一般，航班影響不大

星期日
全日受嚴重影響
其實言之尚早，三日後預測先有參考價值

平時笑得人多
今次到我自己18號返香港

星期一呢

最多delay 下掛

整體而言，機場會逐步恢復運作，個別航班安排要到時先知。
不過有得飛都預會delay

我17
屌

15號晚飛，我期待左半年啦～
好驚啊

15點1930機

13號飛台北

祈求個風行慢D

推翻上去畀有需要嘅人睇

是但啦

乞衣飛？

覺得四五六啲機
應該其實暫時安全嘅(台灣另計 )
星期日就自求多福

去到台灣又點

個風咁撚勁隨時成個台灣斷水斷電加水浸

星期日晚7點左右 Emirates 番英國
係唔係可以收收皮先?

日期 ：16-09-2018
時間：1520
航空公司 ：國泰
Flight number：CX467
起點：TW
終點：HK

想問下星期日朝早10點UO去高松
係咪唔算好樂觀

如果買早一日星期六坐MM去KIX
會唔會可以避開一劫

班機星期一早上到香港,唔知會唔會影響

50% 係

星期日國泰CX501成田返黎 係咪凶多吉少 預兩點八到香港

日期 16-09-2018
時間 11:40
航空公司 華航
Flight number CI 642
起點 HK
終點 TW

屌 15號飛台灣

日期 12-09-2018
時間 00:05
航空公司 CX
Flight number CX261
起點 HK
終點 PARIS - CDG

日期 13-09-2018
時間 00:05
航空公司 CX
Flight number CX261
起點 HK
終點 PARIS - CDG

星期日16號飛去日本
其實係咪就算個風未黎晒，條航道係咪會入左個颱風而唔飛？

14飛tw

可以改route嘅
但係唔係改得太多

第二個報應撚

希望飛到

睇多幾日先啦，行快行慢、行左行右已經差好遠。

利伸：FF Cat5 直射

我朝早
屌

15號晚台北返香港 拍爛檔行慢兩步

13 號飛呀屌 扯啦

13邊有事呀

13關你咩事呀 扯啦

已經未咁深入到嗰個層面

18號夜晚飛 唔知有無事

散晒場啦都

16號0200飛希望走得切

夜間維持相同預測
下次更新時間：11/9 13：00

蘭嶼船今日已停
聽日都停埋就仆街
琴日d 風呼呼聲又停電嚇我仆街

個熱帶低氣壓會逐漸地遠離台灣，蘭嶼天氣會好轉

日期 15/9
時間 6:10
Flight number UO182
起點 HK
終點 TC

如果CANCEL 左係咪要自己再買過機票先有得飛?

TC即係台中RMQ？
老母應該可以退錢或者補錢改期改地點掛

清試過UO 可以補錢改期改地點?

驚佢突然行慢 /好似關西機場咁

個人無，但睇日本燕子post 好似有人係咁做
BTW你星期六晨咁早，風險不大喎

我都係呀清

SOR
係下午6:10

14/9 07:00飛日本

感謝巴打代覆

16號0935 凍過水

可以
舊規矩出咗notice之後可以改within 7days
不過改地點超貴唔好試

但係會唔會到時太多人改
買唔到機票架

咁當然depends on availablity㗎啦

首先你要狂打打通佢個濕鳩hotline先

9月13台南

東京：12傍晚飛17早機番，係咪請多日假穩陣

JL736

冇得即場買?

老母有得即場買架咩?
佢都係叫你上返去佢個網到買

我都係

15號朝早高雄返香港應該仆街啦

source: Windy APP

橫風22kt啫

日期 2018.09.14
時間 22:35
航空公司 廚叉
Flight number HX284
起點 HKG
終點 TPE

早你一班

17：50飛 但星期日應該返唔到黎

KHH 個盲降得ILS Cat 1
KHH個天氣有咩冬瓜豆腐，我就gg都似啦

如果我15號8點上機會唔會有影響

咁啱既
我16號0100飛

16號

15-17飛台灣
其實飛到去係咪都要留係室內
唉

個風味定
中唔正
都有機會啦

我星期日晚12點

台北既話仲可以行下商場，南部分分秒真係要留響酒店啦

南部有次打風住hostel,個老細幫我買埋野食，吹水睇戲

雙北 應該還可以 但仲有幾日變數

星期一早上返到香港係咪好大機會受影響

同個朋友好耐冇一齊旅行 想一次過去曼谷同台北
之前買個陣skyscanner 出左同一間航空最平就係華航 但華航冇香港去曼谷直航 就咁買左 total四程三千幾
今日結果太淆打風所以cancel哂全新買過
Hx去bkk
Bkk去tpe同tpe返hkg就華航
結果價錢差唔多

16號早機台北是咪仆街

我星期日晚9點

15號凌晨飛曼谷係咪暫時安全

星期三朝早飛唔飛到
見到有個風星期三好近香港

16號10點40日航係咪完了

好奇BKK>TPE呢段坐邊間

華航 揀左最早個班CI838

起飛個日香港應該影響唔大
但我驚桃園已經好大風
到時一樣可能飛唔到
返香港我就係18號走

但知道仲有好多變化 唯有keep 住update

照個預測
我估16號中午12點後先開始停升降
不過都要keep update

利申做機場

希望啦,但係如果真係飛唔到,
佢可以係櫃台改時間?
同埋可以改埋回程?

謝謝!

正常係 但有機會話system/seat control hold起曬位改唔到要等通知

好，唔該哂

17號朝早 11點幾飛會唔會有影響

15號6點無事掛

😞😞同問

絲打去邊

同一日12點飛台灣

Moscow

15號飛,18號返,
去泰國
依加驚返黎多D...
19號要返工

12號早機去高雄
會去埋懇丁
15號夜機返香港
會唔會有影響

14號星期五 朝早飛台北
17號星期一 朝早飛返hk
會唔會有問題

同問

同病相憐 你邊間航空

長榮呀
不過我係17號夜晚先飛返香港

夜晚應該無事啦
諗緊好唔好17號朝早轉夜晚返香港

日期 2018.09.15
時間 23:55
航空公司 vs virgin
Flight number Vs207
起點 HKG
終點 London Heathrow

請問有冇影響

我預左去既話星期日走唔到 如果星期一走到都無問題 到時星期日改機票

如果打正 香港個紙扎機場唔知會唔要起過呢

15早上飛台灣 受機會大唔大

日期：18/9
時間：0910
航空公司：CX
Flight number：CX257

15凌晨jetstar 成田
17晚 hkexpress 香港
係咪啱啱safe

因為16 就死返返黎

16號中午12點機日本返黎有無影響

本身16去大阪 關西爛左轉飛成田 依加又黎個山竹 準備跳樓

買重旅遊保險未

買左啦, 但係星期一點都要返到香港

17號早上11點到香港大唔大機會delay

depends on airlines

如果14號晚機有冇影響

sad,,早上8點大阪peach返香港

想問一下
如果15號中正香港
16號飛得返的機會大唔大

15晚台北返香港

好奇一問 未試過delay/cancel flight
阿聯酋航空飛英國，幾時會通知？
取消左係唔係會盡快rearrange 番？

唔該晒，因為我上網都搵唔到相關info

留意flight info啦
係

15 號暫時好似安全 ?

16號 7:35 am 飛福岡

講真
而家個風都仲係離開好遠
加減1公里佢個位置已經可以相隔超過100km
就算係呢度寫到明幾多號幾點機都唔會知道確實係咪飛到
只可以講係邊段時間係高危

咁多info係internet上高
其實係咪應該自己做個評估先去問呢?

假如16號飛台北
係唔係有機會飛到
都可能land 唔到

17號
零晨兩點飛東京
Jetstar GK20 飛唔飛到

想問15號由台中去清景

16號下午離開

係咪cut得?

台灣交通已經好麻麻

成日都有意外

何況今次仲話最勁颱風

個人預測
星期三,四 12,13/9
整體影響不大，除非百里嘉突然增強或路徑大幅接近香港

星期日 山竹 16/9
全日嚴重影響，航班會混亂至下星期二，建議留意航空公司訊息，天氣預報。
一切要等山竹到巴士海峽後才明朗

暫時估計並非直襲台灣，台灣天氣未必十分惡劣，建議可向接載你的公司查詢天氣變差時的交通安排

唔該晒

都要聽日或者後日先知個風想點

唯有諗定plan b

我18號台灣返hk
會唔會返唔到咖?

一定要諗 plan B ，雖然我覺得台中唔會有D咩影響

唔會但預delay

巴打想請教下, 本身星期日1000飛日本
改早一日星期六1100飛會唔會仲食緊山竹下沈而安全d?

一定會好過星期日

星期日 00:50機，會影響嗎

星期日(16/9 ) 晚上2145飛澳洲 cx161 有影響？

照目前唔徑，死硬咁濟

0050 都死硬嗎？

請教下
14號星期五朝早去台北
17號星期一朝早返香港

請問2程會唔會有問題
星期一係咪改夜晚機票返香港好啲？

難講。
本地航空公司可能唔飛，留番人機係香港。
外地公司反而可能會拿拿聲飛走，免得星期日走唔甩

星期一唔知會點delay法，改唔改都一樣，但預delay 到唔知幾時。你星期二有緊要野做就唔好改期

想問星期六15號去台中
星期二18號番香港有冇問題

如果下星期一早上飛返香港,,取唔取消個行程好,似有排delay

我 16/9 0100機
諗緊改唔改15/9朝早/下午機票好

星期一12點機
會唔會冇得飛

星期四 晏晝 12點機， 有冇咩阻濟？ 第一次出國，知道有風打都驚到腳震

星期四無事啦

thanks巴打
咁14號朝早去台北點睇？有無delay/取消既可能

應該無事啦
前一個走咗
後一個勁嘢未到
山竹影響台灣南部多啲

利申：我都十四朝早飛表示未擔心

星期六 15號朝 10點 UO飛東京
係咪應該無影響
好撚不安 諗緊買唔買多張星期五既去程好

希望大家一齊平安順利出行啦屌

uo真心自求多福 呢間嘢好撚on9

我成日坐UO都未試過中咩大伏既
係擔心會唔會話雖然星期日先打到正
但已經影響到前一日既航空交通

星期日打星期一飛係咪都奶哂野

我都係😭

應該未至於Cancel
但預機場會亂同會delay

玩撚完鳥
16號晚機番到香港
即係唔洗飛準備喺機場打飛機

CX KA 已經出定通告

早啲畀機會你班友聽音樂
但咁早封兩日都少見

17號飛改唔改好

我覺得應該要諗定盡量飛走曬啲機先
一個唔覺意水浸或者啲架生炒落飛機度就GG

改啦

掉去台北/廈門

因航咁多機，吉機去廈門放兩日好似唔太合理，機場有無咁多位比你擺機

照計係咪應該星期日凌晨飛走晒班long haul
CX十二點幾一點有一堆long haul要走
會唔會先stay一日再返嚟
其他再諗會唔會掉去台北
甚至至Red eye完東京等到完事先返嚟

17號朝早台北返轉唔轉好 國泰唔使錢
第二日有重要嘢做

想知道如果朝早飛唔到返hk 國泰一般有咩安排 通常係安排同一日定第二日返來

CX 16/9 0100飛東京
諗緊改唔改機票好

改早不改遲

16號0200機
睇windy個陣雖然係側風,但未上到25kt應該唔大影響?

點解？ 係咪因為cx會再作安排？
thx ching

因為個風16號日間打到黎呀，你早過佢出發咪無事囉。
改遲即係同個風撞埋一齊，邊有人咁笨

如果係17號朝早台北返香港 係咪都唔建議改遲

泰航 17號朝早7:00 去曼谷
飛唔飛到

星期六晚好走機啦
台北最多收2-3架
而家沿路天氣都唔好
係諗下奏國/蔗蝦或者可能兜路去賓賓

16號 1520國泰 台灣返香港 係咪奶曬嘢

早D返或留多一二日

睇你趕唔趕返黎，睇預報有機會影響到星期一凌晨，上午都唔太樂觀

搏佢最多delay唔cancel
當日早少少去機場stay bu
就算cancel都搏佢會唔會即日最早畀到你走
最worst最多即場買其他airline走

但如果你而家改晚機
到時班機有咩事返唔到香港
你會賴嘢無機位畀你早走

趕住第二日下午有嘢做 ching點安排好

ching所言甚是
thx ching

16號朝早
仲要去台灣
玩撚完了

改早一兩日
唔係RIP多

17號12點機飛台灣
我應該去機場搏佢delay算

已經有friend子收到因航SMS班機cancel

唉
我經平台買
佢話要航空公司出左話cancel
先比改期

16朝早11點曼谷返香港應該冇事掛⋯⋯？

個風暫時星期日中午最近

我仲危過你
0935

1000 高松。。。

佢個網係咪點都改唔到

17號朝早新加坡返香港

想請教下17號零晨兩點飛唔飛到

18號 下午1點半，澳門飛曼谷
有啲擔心風後影響到個機場

17號00:15去倫敦 Cx 237點睇？thanks

16號下午4點機東京返香港
點算

係咪可以收皮

可以改去邊度

應該啦

係

16號夜晚到17號中午飛嘅巴打
打定去航空公司改期同準備claim旅遊保啦

可唔可以睇到cathay16/17取消左咩機

我17號中午12點機
其實改機票有冇得改同日
酒店book哂返工個到假又請哂
第一次撞正呢d事

16號1140飛台北咁點？

有取消？
唔係叫大家免費改咋咩

比定逃生門比人即plan 無謂到時一堆人打去嘈

轉*plan

17號朝早9:15搭HX去東京，已經打定輸數cancel 個trip
橫掂公司仲有一大堆野趕住做，都係番工算吧

16號早機去東京，仲要買左UO 想問下點claim 保險？

btw佢個死人熱線打極都冇人聽

係咪15 號朝早去東京應該無問題？

如果改15/9上午/下午係咪都穩陣

無人知會唔會行快左 過多2日先知

17號早上機係咪取消得

我又係HX

17號12:00機唔知有冇影響

17號晚6點幾係咪預好大機會delay?
飛澳洲

星期六應該還好
但唔知會唔會一大堆人趕住走無機位

暫時星期日中午最近香港
星期日多數預佢Full day RIP

睇佢的得快定慢
星期一朝早就50/50
但機場一定倒瀉屎咁亂

已經full q咗

日期 2018.09.18 (tue)
ETA 0100+1
航空公司 Jetstar Airways
Flight number GK23
起點 NRT
終點 HKG

有冇ching 知道大唔大程度要遲翻香港

個風走左好耐, 同埋咁夜既Arrival好少再Long Delay

哇唔該ching

假設大阪搭peach返香港，本來個班機因爲打風取消咗, 剩係得peach先有得由大阪返香港，咁下一班又爆哂無位，係咪只可以去其他地方返香港

冇意思 就算改夜晚機場都會好亂

可以嘅話早啲走

16號凌晨機 唔知會唔會仆街

17號0200大唔大機會走到？
星期日凌晨

same

睇黎呢個post 嘅大家都好不安
CX 真係算係咁 一早講比你改

襯而家重買到保險，買定先喇

我去搏delay算

用avios換左飛，台北16日晚去香港，一早買左保險但好似換分機票唔賠，依家唔知點

祈禱區

我一早買左份啦
而家先買仲有無用呀

忙裡偷閒飛幾日都要擔驚受怕 屌山竹老母

其實係要喺個風命名前買定先得
而家買只可以保其他事項

17號朝早機返香港，唔知返唔返到嚟

我上星期已經叫同行friend買重保險

要改好似要返搵BA
但BA出名垃圾

以咁多位經驗，星期日飛早上去日本，係咪收得皮。。

機會高

9/19 00:15
飛巴黎

有無事？

乜都完曬啦

到時會唔會好亂

我係大阪打風果時買左啦
應該保掛

19 號要亂都亂晒啦

有冇16號夜晚番香港既一齊取暖

東京16號凌晨機返
唔知點算

好擔心

15號朝東京
勁不安.. 呢轉唔去唔得

無咁快喎

冇用
個網一直proceed唔到
幾個字之後已full

驚佢突然加速
心思思諗緊買唔買多張早一日去

我16朝就話
15朝點會有事

好.. 希望真係咁
btw見本身幾個fd16朝都話要買過張

16號表示
見到呢d 火火地

15朝仲好遠

呢到有無人18 19飛

睇氣象po d人話可能會突然加速

一樣成田飛 11點到香港

16號凌晨機,如果山竹唔加速係唔係都算穩

原本10號大阪，但關西吹爛左

改左17號東京，比我飛啦

15號飛, 17號回有無得改?

我啱啱打去問左，睇緊改唔改到15/9下午1:15機

巴打坐咩airline?

打去問

假如17早上到香港,估計要delay到幾耐先可以降到落香港機場,好不安啊

HOTLINE 死哂

D 機打風出發唔到, 又點接你回港

16號朝早飛，是咪要轉日期？

焗住繼續打啦
呢度唔係airline CS

真心唔想打風
如果星期六11:00前唔可以響高雄上到機飛返黎香港開工既話，我實比公司班濕9老seafood黑面

個位巴打坐CX

我坐JETSTAR

我知大家唔係CS
純粹想睇下有無類似既CASE 可以參考下

已經好努力咁打緊上去
仲難過買演唱會飛

16 號 7:35 早機.,,日本
uo機 只好博一博

睇番個風16/9 1:00其實未黎到
可能如期飛到

17號早機飛關西
唉,,依加真係1516
又整個8號波

希望16號凌晨的都仲飛到

所以其實唔改都得

聽朝飛
17號下午返
垃圾uo

我坐peach，上官網睇過依家改機票個價錢等於自己再買多張

17 號打緊風 機會好大.真係要兩手準備.

其實改早一日有無得諗？
定無得改
我都係坐uo 16夜晚機
但睇黎打硬風 唉

uo有得改就唔叫uo啦
一早買左保險,到時飛唔到先算

同你一班機......
睇咗 幾個國家天文台分析.
15號吹到台灣, 16號早上8:00 已經好接近香港, 下午進入香港範圍.
要睇風力有冇係呂宋減弱. 起飛係睇風力. 唔係睇掛幾號風球.

早上 7:35起機. 真係五五波. 已有心理準備.
希望趕得切飛, 加油
因為個行程準備咗好耐.

越行越快 星期日10點已經好近 本身係4點最近

所以就勁不安
始終仲有咁多日真係好撚淆底

你星期六朝早飛怕咩

星期日10點機 國泰去台灣
飛唔飛到

屌，16飛唔到又唔知有無得取消，

CX如果取消機票手續費是多少

改期

改幾時好

唉 取消個行程喇

本身18號飛台南或台北 仲應唔應該去?
過哂個風但如果個風真係咁勁 應該冇咩野可以睇

我星期六 十點 飛台灣人再東京 唔知有無影響呢

UO星期日早機場去東京,係唔係要當日去到機埸等佢取消?

想問16/9 1910 EK383🙈

16號晚行FRCS應該好煩

日期: 15/9/2018
時間: 8:15 pm
航空公司: QANTAS
Flight number: QF98
起點: 香港
終點: 布里斯本

請問果日會唔會受影響

我遲你少少嗰班機 17/9 0035
我想知EK有無得改早
要返德國考試

應該無嘢
個風未有咁早到

我見氣象po啲人話可能越行越快
所以有啲擔心

日期: 16/9/2018
時間: 8:55 am
航空公司: 國泰
Flight number: CX717
起點: 香港
終點: 曼谷

日期: 17/9/2018
時間: 11:35 am
航空公司: 俄航
Flight number: SU213
起點: 香港
終點: 莫斯科

日期: 17/9/2018
時間: 00:35 am
航空公司: Emirates
Flight number: EK 381
起點: HK
終點: Dubai

想知有無得打去改早啲個時間？
一定要補錢？
唔該晒

有得早走好早走

13號夜晚22:35飛台北
18號朝早番
有冇事 會唔會飛唔成

[member 日期: 16/9/2018
時間: 8:40 am
航空公司: 國泰港龍
Flight number: KA212
起點: 香港
終點: 泰國布吉][/member]

日期: 17/9/2018
時間: 9:10 am
航空公司: 國泰
Flight number: CX257
起點: 香港
終點: 倫敦 LHR

CX hotline 等勁耐都無人聽

同一班

你點好？
我聽朝瞓醒打去問offer點
唔得就直接買張星航去FRA算

日期: 17/9/2018
時間: 09:30pm
航空公司: EMIRATES
Flight number: EK385
起點: 香港
終點: 曼谷

係咪應該頂多delay照飛到

同問 同一架機
Delay 都唔知要delay 到幾時

而加果個風係咪冇咩料到？
影唔影響到飛機交通？

希望啦 我15號夜晚九點機
凌晨返到香港 坐jetstar

日期 16 Sep
時間1040Take off, 1440 Land
航空公司 國泰
Flight number CX501
起點 NRT成田
終點 HKD香港

想問

日期: 17/9/2018
時間: 18:10
航空公司: BR
Flight number: BR857
起點: TPE
終點: HKG

好睇個風會唔會加速

16號4點機新加坡返，都唔知改唔改好
我係公司出飛，男朋友係自己買，驚我改倒佢改唔倒

暫時預計16號日間至晚上會最大鑊

最驚land到但走唔到

日期: 16-9
時間: 10:45
航空公司: QANTAS
Flight number: QF98
起點: Brisbane
終點: Hong Kong

聽巴打你講16號個風最勁 我係咪已經可以準備改日子

我都係呢班機同一日

打錯flight number 係QF97先岩

星期日要坐船去澳門，係咪早上出發好d?

香港機場 頂唔頂到咁勁既風 會唔會好似日本咁

想問以下時間飛唔飛得

日期 15/9/2018
時間 3:15pm
航空公司 united airline
Flight number UA 179
起點 New York Newark airport
終點 Hong Kong

想問以下時間飛唔飛得

日期 15/9/2018 - 16/9/2018
時間 3:15pm - 710pm (16/9/18)
航空公司 united airline
Flight number UA 179
起點 New York Newark airport
終點 Hong Kong

想問以下時間飛唔飛得

日期 16/9/2018
時間 13:25pm Busan 起飛 16:05pm 到 HK
航空公司 hk express
Flight number UO 674
起點 Busan Korea
終點 Hong Kong

9月15號 國泰
1920台北 > 2115香港
cx565

15號無問題，但穩陣計早d好

笑開人 原本wait list 左
星期六去 星期一凌晨返 CX SIN
但冇位

9月16日 朝早九點十五分，坐香港航空飛東京，有冇影響到？

9月17 7:30 am 機

港龍仲未有消息話15號響台中/高雄出發既機會唔會要改期

有航空公司
唔賣16號機位了
16號玩撚完

抛死你

我都怕
希望啲航空公司走定機先

留意下有冇得改期

依加情願個風行快d 星期日全日一定rip 行得快 星期一 仲可以外地返黎

我16號晚 台中返 一定預走唔到 諗緊成張機票改期 定係改 星期一 中午12點走 (搞到要放一日a.l.)

覺得星期下就至星期一早上都唔係咁理想，要諗定多個plan

有

邊間咁快封盤

我認為係星期日到星期一全日都會好亂

我本來星期一早上返香港，我決定取消個行程算

仲未轉到

請問一下

希望唔好越行越快，同你差唔多時間take off

有無18號巴絲 取暖

17號16:40台北飛返香港
係咪凶多吉少

等delay/cancel

18號朝早

想問下：
日期: 17/9/2018
時間: 0805
航空公司: UO
Flight number: UO566
起點: HKG
終點: CXR

想問下17號朝早10:40，hkexress去首爾會唔會飛到

你擔唔擔心

我夜晚 飛巴黎 你飛邊呀

我有屋企人今個月12-16號去大阪睇concert

KIX比飛燕整爛哂,唔緊要,改哂去九州出入,比多程新幹線錢

依家又黎整個山竹,仲要撞正16號,真係極唔好彩

香港航空而家係咪可以免費轉時間？

利申 16朝早9點15分飛

睇東方佢話係

會唔會吹爆個機場

17號 2055到香港睇落就冇事
但我驚冇機走

我本來都去大阪,去個程又驚飛燕中大阪去唔到,,依家回程又驚delay返唔到香港,,都係決定取消先

好大機會會delay,,又要俾之前延誤啲機走,仲要分分鍾香港無飛機過嚟接你

要睇下17號中午啲機飛唔飛到

唔該Ching

打咗去EK
去Dubai嘅EY full晒
轉都轉唔到

17/9 11am 坐HX香港飛日本
應該等佢delay 定宜家直接改18號中午12點走好

黃昏返香港

一樣，佢又冇消息

我都係差唔多時間
諗緊改唔改遲一日好
酒店聽日之前都可以免費取消

其實以我了解星期日會暫停升降 星期一開始會行FRCS 啲Slot會重新分配 一日會派三次Slot 所以17號一定有影響 不過點改法要16號晚先開始派第一輪Slot

澳門船相信星期六晚都開始收皮

日期: 15/9/2018
時間: 23:50
航空公司+flight no: KA396
起點: HKG
終點: HND

大唔大機會飛到~ JJ插山竹風眼求救

想問問因航同港航個啲係咪會優先升降?廉航係咪會夜到最後?

改唔到

鬥拗手瓜
CX一定大力啲

以前就係,個slot office喺cx

有氣象專家亦提醒公眾，5日後的預測變數仍大，現階段不宜過份恐慌。

一樣,巴打邊班機?

琴晚打去hotline問,佢話未收到消息取消

改18號中午應該安全？

好難講,,唔知16-17取消哂班機點樣搞法,,仲要希望香港機場唔好好似大阪咁

18號晚會受影響？

我都係。。。16號 早上 7:35 起機日本。。
唔知有冇機會起飛。。
預佢 , 到時取消改18號飛。

尋晚問左CX. 佢話16/9朝早既航班先會受影響
16/9 0100應該唔算朝早掛

我同你同機

15號9點10分飛台北, 唔知有冇影響

早上**

起到機，機會大。
希望個風係呂宋減弱 吹慢d....

日期: 16/9/2018
時間: 09:20
航空公司+flight no: CX410
起點: HKG
終點: ICN

點算好

打算改15/9 1430 但唔知改唔改到

15/9 1630至岩

算啦唔好去喇
個天唔想佢地去

巴打飛台北？我又係香港航空，9:10機
岩岩上官網試左，都係唔比改

星期六15號晏就去台中飛唔飛到？
星期二18號番唔番到香港

可以打去hotline改呀 尋晚我打咗去問

改到？

18應該問題不大,,只係有可能之前啲機未清得切會延遲少少

改到呀 不過我仲想睇定啲最後冇改到

唔洗錢？

你本身班機係16-18號飛就唔洗

好，我16去，晏d打去問先，絲打去邊？幾號去？

我0935
一齊收皮

我1000

真係1516
想改18穩陣d
但又唔想玩少日

我驚15號個風去到台灣 搞到飛唔到

台灣南北有成300公里囉

UO 600 ...
已有準備 , 如果16號取消 . 希望改到 18號,
希望風力減弱 , 一早飛到,

15/9 20:50
HX 283
TPE --> HKG
官網話狀態正常，無得改早一班機

CX個網直接改到？
見人講又話要打上CS到既

日期: 16/9/2018
時間: 00:50 am
航空公司: peach
Flight number: MM 068
起點: HK
終點: KIX

應該都飛到？

次次都error

17號11am飛日本 仲1516緊

我都係咁
因為本身plan咗第一日hea第二日就一早出發去郊區即日來回
如果遲一日先飛基本上係直接冇咗個郊區行程

想問UO到時取消 , 免費改期, 係咪只係可以改去程 , 回程改唔改到?

其實改期係咪都唔一定有位

有冇人熟中華航空
如果16號取消左
係唔係直接可以打去改日期

17號，應該走左，但個機場好亂，應該有好多delay

飛東京

聽日之前要決定
酒店聽日前都可以免費cancel

19/20？

16號晚東京番香港
但如果朝早香港飛唔到 咁東京都冇機番

公司請假改唔到
宜家改18已經玩少日

我UO 848 早機,頭先打去問仲未有得cancel

最慘係屋企人唔同機,佢地塔CX有得改機票

Yes

咁早嘅你呢間 我16前都可以免費cancel

delay唔緊要 淨係想17號到日本

16號因航晏晝機高雄返香港可以點算

我都想知呀😅

日期 2018-09-14
時間 11:05 同 20:55 (同朋友唔同時間出發）
航空公司 長榮
Flight number BR 852
起點 hkg
終點 tpe

唔該🙏🏻

改早啲

無事

日期 2018-09-16
時間 16:40
航空公司 長榮
Flight number BR871
起點 TPE
終點 HKG

應該取消行程嗎？

入住3日前

星期六晚大唔大機會飛走到?

thanks 咁16/9 下午回程 可以返到香港嗎？

星期日下晝搭飛機返香港，唔知會唔會cancel freight...
好彩買咗保險先

16/9預取消比較好

做定backup plan

個風唔加速就得

【超強颱風逼港】HK Express宣佈16及17日出發乘客 可免費更改航班或退款

想問星期一晚回港會唔會仲亂緊？
定星期二晚好d？

香港航空轉到啦，免費，巴絲要轉就快

利申16朝早

我16號hkairline ，已經轉左

完全打唔到電話，16號17號飛既係咪自己俾左錢改先，到時等佢退返錢?

日期 2018-09-17
時間 0335
航空公司 香港航空
Flight number HX780
起點 BKK
終點 HKG

係咪要改時間

打唔通正常po

15號下晝飛 有無消息會受影響？行程照舊？

打唔 通正常, 16號7點前早機. 有機會走到. 不過睇你博唔博.

想問如果17號晚機8點幾UO
由台北返香港
Suggest使唔使轉 定照原定班機？

麻煩哂

我17號625
預左架機去唔到羽田

17號個晚風都走左喇

改

UO邊有台北

咩意思

打左10分鐘有歌聽，好開心

改17號凌晨 飛hkg 返黎機會大嗎？

如果將16號朝 改做17號朝 有無機會飛到

17朝個風應該未走,,就算走咗個機場都好亂

除非係台灣賓賓 否則冇事

red eye 返香港？

而家買保險係咪太遲

唔會
個風確認左打先唔買得

Thank you! 向西飛

yes

星期日上晝係咪收得皮

好大機會

UO個退款網轉極都入唔到去
好似買演唱會飛咁等運到

Thanks

sorry 我錯了 我唔知點算好啊
完全諗唔到plan b 但機票酒店錢又無得claim

其實UO個電話今次叫OK
10分鐘有歌聽
等5分鐘有人

你邊度返香港先？

TPE

打左60次都未得...想問係轉航班要照比錢先 佢再退?

唉15 6點 ou 飛台灣改又無得改

Sorry 唔好意思打錯係HX
求問

同地點唔洗補錢免費轉
唔同先要補錢

打左百鳩幾次都唔通

1)17號凌晨好危，打電話去航空公司轉星期一晚/星期二朝
2)酒店最差情況即刻上網book多晚姐

3)買保險，而家應該重得

點解我揀完時間 要入信用卡 話有餘款未比

咁我唔肯定，我打電話唔洗比卡佢

保險已買
如果佢delay 的話 係咪要係機場等通知啊？
未試過 唔好介意我問咁多🙏🏻

如果而家人在日本鹿兒島,本身16號朝早返，搭hkexpress，應該打長途返香港改機票定係打日本個辦事處改？
定係親身去機場改？

uo 16號700am搏唔搏好

睇航空公司同機場公佈
總知果句，定d黎
你有保險睇清楚保幾錢，最差情況即刻買張之後同保險公司囉返錢

日期 15/9/18
時間 1835
航空公司 Vietjet
Flight number VJ877

斷估個風都唔喺嗰邊嚟就應該冇嘢下話

15號冇事

我唔搏了, 酒店已cancel 不過UO個退款網好難入

我都未入到 電話又打唔到
諗住改到就改

聽到歌都係贏家

打去阿聯酋問話冇消息會delay 或取消
問轉時間都話未有安排

我今朝打去都係咁講

15號 2355
VS207係咪都冇乜機？

應該safe

仲衰過hkexpress 人地都有得免費轉機票

日期: 16/9/2018
時間: 7：30am
航空公司: HK EXPRESS
Flight number: UO546
起點: 香港
終點: 鹿兒島

想問飛唔飛到？

唔撚係掛
16號 0100應該走得切

依家Hong Kong airline 16-18號既航班都可以免費改期
睇黎15號safe,之後都

上網改唔改到？

兩個電話都得
日本易通d

諗緊can唔cancel17號酒店

17唔知飛唔飛到
趕住走唔知點算好

16號朝早7點半機係咪好大機會飛唔到

17號朝早10點諗緊點好

16號08:40am機改做15號晚21，有無伏

17號中午12點機
已決定玩少日轉18號朝早
多謝各位解答

點解入hkexpress個app改機票要收我錢既？

如果17號11點機 仲飛唔飛到 定改 18號12點機安全d

Hkexpress send email都唔撚覆

Metoo

都唔知點改
我上網又改唔到

打咗去都冇用 ,冇得即時改. 要等收EMAIL.
一分錢一分貨, 出事果時. 就要煩..

係咪hx去koj

星期六11:55pm vs207 維珍航空 飛LHR

17號 下午3點機，應該飛到？

屌 係阿 月頭去大阪又去唔成 改左17飛 又撞到個風 唔通連個天都唔鐘意我

AirAsia
17/9 2110 飛布吉....
inbox 左問，佢地話未有取消消息，叫我留意email 同sms
唔知有冇得改啊屌....

我都係17號koj
啱啱打咗去改18號飛
已經話機位緊張 要等收到email先confirm轉到

打左164次電話終於成功

同路人

買多張 15號番算了

17號個風唔係走左？

16號凌晨機
希望冇事

想問下巴打 呢個時間 係咪都會凍過水...

繼續留意下先
到時可能已經打完

希望啦 多謝巴打意見

16/9 早7:35 飛福岡係咪死硬

係 快啲打返一百幾十次電話

想問
17號0820飛布吉
係咪可以博下😭

16號搭uo 如果選擇cancel 張訂單係咪應該都可以完全refund 無問題？

我都係呢班機, 55 波, 打咗去叫我 等 EMAIL 覆, 但等咗3個鐘都未有....下文, 太多人.

我都係 申請左改18/9 飛
未覆email

我都係16/9轉18/9

我都準備搏

發夢聽到16號1000L國泰會預計暫停升降

1000L?

Local Time

點先叫確定

16號朝早有冇機會

之前飛
會唔會有機

個風突然無事 咁改左會點

搏佢啦

仲可能會調走啲機

雖然18號個風走 但會唔會無機降落 19 20個d都走唔到

其實係咪改左就冇得番轉頭

剛剛聽到係0600L/16-0600L/17

改早 15去

應該拖住先, 睇吓幾多人開架大機.

想問17號夜晚9點半機有冇得飛

有冇巴打HX 16號下午4點機東京成田返香港
點部署好

日期:9月17
時間:9:30am
航空公司:jinair
Flight number:LJ113
出發地：首爾/仁川
目的地：香港
想問係咪好大機會delay/cancel

如果16號0910機飛英國有無機會

諗起就想玩玩了

日期:9月15
時間:14:50
航空公司:CX
Flight number:CX0171
出發地：HK
目的地：Perth
Thank you 巴打

日期 16/09
時間 HKG 02:20
航空公司 香港航空
Flight number HX606

想問仲搏唔搏得過 麻煩大家

照原定路線呢班機死9硬

日期:9月17日
時間:6:05
航空公司:Scoot
Flight number:TR 978
出發地：新加坡
目的地：香港
唔該

機師巴打
唔撚係掛？
我請問而家可以點做？
Thanks

17號晚台北回港 大約會delay 幾耐？
要唔要book 定酒店

oh sorry .... 睇錯日期 自膠

more information please

嚇死
我自己睇過，呢個鐘數飛，應該唔大問題掛

無事嘅 你打定電話先

quote錯

睇嚟可以準備send email同tutor講我星期一上唔到堂....

答唔到你 照去機場先

打去改期

日期:9月18
時間:21:25
航空公司:uo
Flight number:uo651
出發地：Nrt
目的地：香港
想知有無問題
19號0120到Hkg

應該ok
但係小心過咗10點宵禁deadline之後
起碼要第二朝6點先走得

宵禁？

日期:9月17日
時間:19:15
航空公司:virgin aus
Flight number: va68
出發地：hk
目的地：melbourne

問題大唔大？

你指係Nrt delay?

我指去程delay搞到返香港都delay

NRT平時夜晚10點至早上6點會閉門

唉，屌。。。。

留意下你隻機嚟唔嚟到香港
不過準時機會好低

點睇隻機番唔番到黎

留意同一間公司嘅抵港航班

巴打同機？

覆咗來, 無得改爆咗位.

X2

日期:18/9
時間:10:00am
航空公司:uo
Flight number:uo552
起點:hkg
終點:dad

我19/9 0005

大唔大影響？

有可能連鎖反應而delay

18號重有位. 佢唔賣比你?
我想轉 15號 , 中午重有位, 點知, 叫我等. 平機價係比咗人先. .
想轉 14號都冇用. 佢賣成 5千幾蚊. 應該拖住平機票班人.

日期:15/9
時間:20:50
航空公司:hx
Flight number:hx283
起點:tpe
終點:hkg

大唔大機會飛到

我就係18號 623fail左

16號0910飛英國,有無機會起到飛

日期：9/19
時間：0005
Flight :cx261
起點:hkg
終點：cdg

會唔會無機番 又可能比前面d機整delay

會唔會讓曬d位比之前上唔到既人

改左18號中午飛了

坐阿聯酋啊 飛曼谷 夜晚9點半 唔該哂

日期:9月14日
時間:20:35
航空公司: Jetstar
Flight number: SISFFD
出發地：HK
目的地：SG

哩班應該一定起到 飛去新加坡
但唔知點返香港

日期:9月16日
時間:16:55
航空公司:scoot
Flight number: RC6S4K
出發地：SG
目的地：HK

如果星期一唔係8號就要星期一返香港返工 係唔係直情唔去好過

柒左

Jetstar 3K696
Scoot TR974

果日冇位賣？
有唔比你就有問題。

唔知有冇人同機 照講下先
打左上AirAsia cs問 好專業 有禮貌
佢地話已收到好多人問情況
同左總部講 等緊佢地安排
而家都係得個等字，有咩事 會打電話 sms/email
如果心急 又有錢既 可online 改booking先
手續費 $340 ，機票錢冇差價就唔洗補 有差價既要比番
但要係班機飛前48小改 好似係 如冇聽錯
希望幫到有需要既人士們....

會
唔會 早啲check-in

日期:9月16日
時間:08:40
航空公司: 港龍
Flight number: KA212
出發地：HK
目的地：泰國布吉

係咪一定無得飛

90%
打去改期啦
遲一日都夠

日期：9/15
時間：1835
Flight :cx402
起點:hkg
終點：Tpe

🙏🙏🙏

無機番會點？

早啲去早啲走

而家都買到

delay

會唔會取消

可以點check

check嗰邊機場嘅arrival

機會較低

Cx係咪話將啲機泊去第二度？

日期：9/16

時間：0100

Flight: CX524

起點：HKG

終點：NRT

經Expedia訂，好似無得改時間

我由16號晚番香港改左做呢班，
應該冇問題卦
成田宵禁係11點開始

係喎.. 有兩班機重賣緊.
你可以補錢買就改到期.

暫時樂觀

日期:9月16日
時間:9:15
航空公司:HX
Flight number: HX608
出發地：hk
目的地 : Tokyo

係唔係cancel得?

打去改啦

日期：17/9

時間：9:10am

Flight: CX257

起點：HKG

終點：LHR

希望冇事
想問會唔會飛唔到，打過去CX想轉做15/9，點知要多5900 HKD

日期：9/16

時間：1915

航空公司：Virgin Australia

Flight: VA082

起點：HKG

終點：SYD

Cancel機會大定Delay機會大？

早幾頁答咗

咁慘
等下啦 最多delay

Sydney 喎 唔係Melbourne

已經打左成個鐘先有人聽，本身都知要加錢，拎定信用卡出黎，點知佢一句5900收左我皮

屌 18號怕乜撚呀

一樣睇法

HX呢啲好難答
早啲去定機場先啦

真定假? Tgt wo

UO個退款網做乜 search唔撚到個訂單編號點下一步

其實我改做15號晚，會唔會好啲

盡量早啦

UO 有事真係出事. ...不過平野預咗,
依家等個天決定.

我都係17朝早
已改18

求解答

巴打做機場 其實我幾成機會飛到

JAL 東京番黎，16 晚改 17晚到香港ok?

日期:9月16日
時間:11:45
航空公司: uo
Flight number: uo1517
出發地：熊本
目的地：香港

唔該哂

有冇爸絲成功係HX網頁改到機票

日期：15/9

時間：1800

Flight: HX765

起點：HKG

終點：BKK

大唔大機會飛到?

如果到時咁好彩打唔成風
D機票有冇得再改番

都話係waive一次囉
打定輸數啦

日期：17/9

時間：0910

Flight: HX252

起點：HKG

終點：TPE

係咪去定機場搏佢延遲好過改期

日期:9月15日
時間:8:10am
航空公司:China airline
Flight number:CI920
出發地：HKG
目的地: TPE
想問機會大唔大

Sor 係8:10pm先岩

日期:9月17日
時間:10:50am
航空公司:HX
Flight number:Hx670
出發地：HKG
目的地: KOJ
改唔到機票了 想問如果cxl 咗 係咪唔會安排另一班機走啦？

改啦. 風預計. 16號下午到香港.
如果 零晨 - 早上 7, 8 點前就得博. ..

依家好難打電話. 幾單野一齊. 大混亂,

難啲

唔係
鬼知咩

gogogo

改期啦

大

掂

應該會前一兩日已經取消定

雪菜巴，睇黎開個山竹專用post 會好D

另外問航班記住用24小時制或者寫清楚am pm，差12個鐘可以差好遠

晏晝打左去uo改早左一日
條友話ok會send個email黎
到宜家咩都收唔到

其實呢個係逢打風就用嘅環保Post

[ATC/航班]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

new post

山竹好有潛質爆post